# Conversão de Bases

O programa abaixo tem como objetivo converter números decimais inteiros e positivos, para outras bases como binário, octal ou hexadecimal.

Conversão de binário para decimal Cada posição tem um peso de uma potência de 2 . Sendo assim , para se converter um número de binário para decimal, deve-se multiplicar cada bit pela potência de sua posição e somar seus resultados.

Conversão de hexadecimal para decimal Para converter um número decimal em hexadecimal realiza-se a divisão sucessiva por 16.

Conversão de octal para decimal A conversão de octal para decimal segue o mesmo princípio apresentado para o sistema hexadecimal e binário. Nesse caso, multiplica-se cada dígito pela potência de 8 relativa à posição e somam-se os resultados.

Execução A título de curiosidade para quem deseja executar o código:

É necessário baixar um dos compiladores a seguir: Codeblocks ou Visual Studio Code
Depois é só baixar este código
E por fim é só executar !

